Написанная на коленке утилита для синхронизации файлов, находящихся в корне флешек.
Писалась под винду. 

Ведущий накопитель, помечается созданием пустого файла
`.meta\isMaster`

Ведомые накопители помечаются файлом
`.meta\isStorageSync`

Т.е.
(HDD)    C:\
(флешка) D:\.meta\isMaster
(флешка) E:\.meta\isStorageSync
(HDD) F:\.meta\isStorageSync
(флешка) G:\

При запуске файлы будут братся с D:\ и заливатся в E:\ и F:\
Перед копированием производится сравнение по хешу и копируется только различающиеся файлы.
Сделана за час для автоматизации рутиной операции перекладывания файликов и сохранения нервных клеток. Более не правилась.